{
    "question": "Campuran larutan-larutan berikut bersifat penyangga kecuali    a. larutan HCOOH dengan larutan Ba(HCOO)2\r\nb. Larutan NaOH dengan larutan Ba(HCOO)2\r\nc. Larutan NH3 dengan larutan (NH4)2SO4",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Bab Larutan Penyangga &amp; Hidrolisis <br>Kimia SMA Kelas XI <br><br><br>Larutan penyangga adalah sistim yang terdiri dari pasangan asam lemah dengan basa konjugasinya atau pasangan basa lemah dengan asam konjugasinya.<br><br>Analisis pilihan jawaban:<br><br>[A] Larutan HCOOH dengan larutan Ba(HCOO)\u2082<br>HCOOH       \u21d2 asam lemah<br>Ba(HCOO)\u2082  \u21d2 garam yang merupakan basa konjugasinya<br>Perhatikan:<br>HCOOH sebagai asam konjugasi<br>HCOO\u207b sebagai basa konjugasinya<br><br>[C] Larutan NH\u2083 dengan larutan (NH\u2084)\u2082SO\u2084<br>NH\u2083            \u21d2 basa lemah<br>(NH\u2084)\u2082SO\u2084  \u21d2 garam yang merupakan asam konjugasinya<br>Perhatikan:<br>NH\u2083 sebagai basa konjugasi <br>NH\u2084\u207a sebagai asam konjugasinya <br><br>[B] Larutan NaOH dengan larutan Ba(HCOO)\u2082<br>Kedua senyawa ini tidak menunjukkan hubungan pasangan asam-basa konjugasi sehingga bukan merupakan larutan penyangga",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "h2so4-termasuk-senyawa-ion-atau-kovalen-naoh-termasuk-senyawa-io-873",
            "question": "H2SO4 termasuk senyawa ion atau kovalen?\r\nNaOH termasuk senyawa ion atau kovalen?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H2SO4 termasuk kovalen<br>NaOh termasuk ion<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. nonlogam dan nonlogam = kovalen<br>2. logam dan non logam = ion",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-bilangan-oksidasi-atom-mn-pada-senyawa-mno4-mno-106",
            "question": "Tentukan bilangan oksidasi atom Mn pada senyawa\r\n- MnO\u2084\u207b\r\n- MnO\u2084\u00b2\u207b\r\nmakasiiih &gt;&lt;",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setahu saya,,, \n\u25cfMnO4 adalah dimana muatan O=-2, jadi karna O ada 4, -2\u00d74=-8, karna O=-8, maka Mn=+8 (agar MnO4=0).\n\u25cfMnO4^-2 mungkin soalnya,, karna yang biasa saya lihat pangkat negatif,,,, karna muatan O=-2, dan O ada 4, maka -2 \u00d7 4 = -8, lalu -8 dikurang -2 (-2didapat dari pangkatnya), maka -8 -(-2)= -8+2= -6. agar muatan MnO4^-2 sama dengan 0, maka Mn harus bermuatan +6..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-antara-larutan-elektrolit-dan-larutan-non-elektroli-865",
            "question": "Apa perbedaan antara larutan elektrolit dan larutan non elektrolit? serta berikan contohnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Larutan elektrolit dpt menghantarkan listrik, dan sifatnya asam.<br>Larutan non-elektrolit itu tdk bisa menghantarkan listrik dan sifatnya basa.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-lemak-termasuk-polimer-jika-iya-maka-apakah-yg-menjadi-m-771",
            "question": "Apakah lemak termasuk polimer? \r\n Jika iya, maka apakah yg menjadi monomer dari lemak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ya,dan monomernya adalah asam lemak.<br>Lipid (lemak) merupakan makromolekul (polimer dari asam lemak)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ya karena monomernya adalah asam lemak.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-membedakan-komponen-larutan-yang-terdiri-295",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara membedakan komponen larutan yang terdiri dari pelarut dan zat terlarut.. tolong yang bisa bantuin akika yaa ^^ thx b4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mrlakukan uji coba....<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "zat pelarut biasanya berupa zat cair\u00a0contohnya air sedangkan zat terlarut biasanya berupa zat padat\u00a0contohnya gula, garam dapur padat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-ka-ch3cooh-10-5-maka-ph-larutan-cach3coo2-946",
            "question": "Jika diketahui ka CH3COOH = 10^-5, MAKA PH LARUTAN Ca(CH3COO)2\u00a0 0,1 M ADALAH...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Larutan Ca(CH\u2083COO)\u2082 0,1 M mempunyai pH sebesar 9 + log \u221a2.</strong> pH tersebut didapatkan dari penghitungan pH menggunakan rumus hidrolisis garam. Garam yang dihasilkan adalah garam dengan sifat basa.</p><p></p><h3>Pembahasan \u00a0</h3><p>Pada soal di atas <strong>diketahui</strong> beberapa data yaitu\n</p><p>Larutan = Ca(CH\u2083COO)\u2082\n</p><p>M = 0,1 M\n</p><p>Ka = 10\u207b\u2075\n</p><p>Adapun yang <strong>ditanyakan</strong> adalah pH larutan Ca(CH\u2083COO)\u2082 tersebut.\n</p><p>Langkah awal yang perlu dilakukan untuk menentukan pH garam adalah menentukan sifat dari garam tersebut. Selanjutnya kalian dapat menentukan pH garam dengan terlebih dahulu menentukan konsentrasi kation atau anion garam.\n</p><p><em><strong>Step-1</strong></em><strong> (menentukan sifat garam)\n</strong></p><p>Sifat garam dapat ditentukan melalui reaksi hidrolisisnya. Sebelumnya kalian harus menentukan kation dan anion garam. Berikut reaksi ionisasinya:\n</p><p>Ca(CH\u2083COO)\u2082 \u21cc Ca\u00b2\u207a + 2CH\u2083COO\u207b \u00a0</p><p>Ca\u00b2\u207a merupakan kation dari basa kuat Ca(OH)\u2082, kation basa kuat tidak dapat memecah molekul air\n</p><p>CH\u2083COO\u207b merupakan anion dari asam lemah CH\u2083COOH, anion basa lemah dapat memecah molekul air membentuk reaksi:\n</p><p>CH\u2083COO\u207b + H\u2082O \u21cc CH\u2083COOH + OH\u207b\n</p><p>Dari reaksi hidrolisis tersebut dapat diketahui bahwa dalam larutan terdapat ion OH\u207b. Sehingga dapat disimpulkan bahwa larutan garam tersebut bersifat basa.\n</p><p>Pelajari lebih lanjut tentang reaksi hidrolisis di: https://brainly.co.id/tugas/96248. \u00a0</p><p><em><strong>Step-2</strong></em><strong> (menentukan konsentrasi anion garam)\n</strong></p><p>Rumus yang digunakan untuk menentukan pH garam Ca(CH\u2083COO)\u2082 yang bersifat basa adalah\n</p><p>[OH\u207b]= \u221a((Kw/Ka) x [A\u207b])\n</p><p>Pada rumus tersebut dibutuhkan konsentrasi dari anion garam. Konsentrasi anion garam dapat ditentukan menggunakan perbandingan koefisien dari reaksi ionisasi garam dan data konsentrasi garam yang diketahui yaitu 0,1 M:\n</p><p>Ca(CH\u2083COO)\u2082 \u21cc Ca\u00b2\u207a + 2CH\u2083COO\u207b \u00a0</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,2\n</p><p>Melalui reaksi ionisasi tersebut dapat diketahui bahwa anion garam adalah CH\u2083COO\u207b dan konsentrasi dari CH\u2083COO\u207b dari eraksi tersebut yaitu 0,2 M.\n</p><p><em><strong>Final step</strong></em><strong> (menentukan pH garam)\n</strong></p><p>pH larutan garam dapat ditentukan dengan menggunakan data Ka CH\u2083COOH yaitu 10\u207b\u2075 dan konsentrasi dari CH\u2083COO\u207b yaitu 0,2 M (2 x 10\u207b\u00b9 M). Rumus yang dapat digunakan adalah:\n</p><p>[OH\u207b] = \u221a((Kw/Ka) x [CH\u2083COO\u207b])\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u221a((10\u207b\u00b9\u2074/1 x 10\u207b\u2075) x 2 x 10\u207b\u00b9)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u221a(10\u207b\u2079 x 2 x 10\u207b\u00b9)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u221a(2 x 10\u207b\u00b9\u2070)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u221a2 x 10\u207b\u2075\n</p><p>pOH = -log [OH\u207b]\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -log \u221a2 x 10\u207b\u2075\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 5 \u2013 log \u221a2\n</p><p>pH = 14 \u2013 pOH\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0= 14 \u2013 (5 \u2013 log \u221a2)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0= 9 + log \u221a2\n</p><p><strong>Jadi pH larutan garam tersebut adalah 9 + log \u221a2.\n</strong></p><p>Pelajari lebih lanjut tentang pH garam di: https://brainly.co.id/tugas/22668463.</p><p></p><h3>Detil jawaban\n</h3><p><strong>Kelas: </strong>XI\n</p><p><strong>Mapel:</strong> Kimia\n</p><p><strong>Bab: </strong>Hidrolisis Garam\n</p><p><strong>Kode: </strong>11.7.7\n</p><p>#AyoBelajar\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-larutan-hcn-01-m-mempunyai-ph-sebesar-3-log-2-berapa-676",
            "question": "Suatu larutan HCN 0,1 M mempunyai pH sebesar 3 \u2013    log 2, berapa gram KCN yang harus dilarutkan dalam air, agar diperoleh 500 ml\r\n larutan KCN dengan pH 9 + log 2 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ph9+log 2?90 tp jkml akan\u00a0ditambah 60 akan mji 500ml",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nh3-massa-nya-34-gr-tentukan-a-mol-b-753",
            "question": "NH3 massa nya 3.4 gr    Tentukan: a)\u00a0mol\u00a0\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b) jumlah partikel\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0c) volume(0\u00b0c,1 atm)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nn= m/Mr = 3,4/17 = 0,2</span>\n<br><span>b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nX= n . 6,022 . 1023 = 0,2 . 6,022 . 1023\n= 1,2044</span>\n\nX adalah jumlah partikel\n\nn adalah mol\n\n<span>c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMaaf, saya tidak tahu cara mencarinya...</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mr NH3=17<br>n=massa/Mr<br>n=3,4/17<br>n=0,2<br>X=n*6,02*10 pangkat 23<br>x=1,204*10 pngkat 23 partikel(atm)<br>kalau volumenya dalam STP<br>V=n*22,4<br>V=0,2*22,4<br>V=4,48 L<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-25-liter-etanol-di-bakar-sempurna-dengan-oksigen-a-tuli-894",
            "question": "Sebanyak 25 liter etanol di bakar sempurna dengan oksigen    a) tuliskan reaksinya b) tentukan volume gas oksigen yang dibutuhkan\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Etanol C2H5OH<br>reaksi pembakarannya<br>C2H5OH\u00a0  +\u00a0 \u00a0 3O2\u00a0 \u00a0  -----&gt;\u00a0 2 CO2\u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0 \u00a0 3H2O<br><br>utnuk menghitung volume Oksigen gunakan perbandingan koefisien = perbandingan volume<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0  \u00a0 \u00a0 C2H5OH\u00a0  +\u00a0 \u00a0 3O2\u00a0 \u00a0  -----&gt;\u00a0 2 CO2\u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0 \u00a0 3H2<br>perbandingan koef\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  1\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3<br>perbandingan vol\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 25\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 75<br><br><br>Vol yang ditanyakan\u00a0 = koef yang ditanyakan / koef yang diketahui\u00a0  x\u00a0  vol yang diketahui<br>Vol Oksigen = koef O2 / koef C2H5OH\u00a0 \u00a0 x\u00a0 \u00a0 vol C2H5OH<br>Vol Oksigen = 3/1 x 25 = 75 Liter<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-semua-senyawa-konvalen-dapat-menghantarkan-arus-listrik-218",
            "question": "Apakah semua senyawa konvalen dapat menghantarkan arus listrik ? Jelaskan !\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak semua senyawa kovalen dapat menghantarkan listrik karena senyawa kovalen memiliki muatan 0 dan tergantung ion2 penyusunnya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tidak ,karena yang dapat menghantarkan listrik adalah senyawa kovalen polar sedangkan yang tidak dapat menghantarkan listrik adalah senyawa kovalen non polar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}